點解倉頡速成咁鬼反人類

倉頡速成比我既感覺就係假設所有人都係同一個標準，都用同一個方法寫一隻字，每一劃同咪順序都係一樣。呢種輸入方法就好似係迫人用最傳統既標準(又或者係最不合時既標準)去打字，就好似有人鐘意食完野先飲湯，你就迫佢飲完湯先食野。

同咪呢種系統就係將打字複雜化，將字分拆成幾十個筆劃，每粒掣代表幾種筆劃，我真係睇到都唔想學。

速成好好用喎,打字最快

用緊速成打呢句野比你 利申8年速成撚

你講呢堆野同反人類有乜關系?

你咁講拼音果啲都係啦

筆順唔係永遠一樣？你戇鳩
筆劃輸入法呢？唔係跟筆順？
如果你屌拆碼規則唔合邏輯/難理解都make sense d

唔識打字又係到賴地硬

事實上中文字筆劃的確係有順序
中文字博大精深 小學就學筆順
你想畫畫 一係你用手寫版囉
利申：用倉頡

艇仔邊都唔係跟順序架啦

識打既話倉頡係快過速成（依加有新速成就唔知）
利申 速成

都用同一個方法寫一隻字，每一劃同咪順序都係一樣。
有咩問題?

用筆畫

訓練記憶力，因為拆字跟本就唔合邏輯，嗰一筆、部首或者筆順跟本就唔係嗰個碼，好多字要靠死記

其實係
一個好嘅輸入法係唔需要喺你識讀識寫嗰隻字以外仲要背太多其他嘢
倉頡同速成真係好落後 係得香港先咁多人用
你睇下大陸同台灣都係用漢字 一個用拼音一個用注音 兩個都係識讀就識打 洗乜背一大堆字碼？

戈一！？

中金而唔係竹金！？

似係你連字都唔識寫

不過亦都反映咗漢字本身嘅藝術性😂😂

樓主學唔識打字？

倉頡撚已負皮

造字果時已經有筆順個規律
唔識拎返本小學中文書睇下
叫返你小學個中文老師拎住你隻手教你

你都戇鳩
用緊倉頡覆你

咁你用咩？粵拼？支拼？

無錯
筆順等於餐桌禮儀
試揸筷子夾得快唔代表揸得啱
倉頡速成撚已經完全脫離中間字嘅筆順

筆順係必須
你係咪由幼稚園開始已經freestyle「寫字」

倉頡速成最反人類係cls拆字
逼你跟住倉頡速成嗰套拆字「邏輯」諗嘢
完全唔make sense

好撚叻

倉頡快到仆街
懶得學咁解
速成常用字就打得好撚快
罕見d既字你又要逐版搵

倉頡速成同其他搵音最大嘅分別就係，
佢哋係用文字嘅結構輸入，
而拼音係要用「國語」去拼音。
簡單講，「方言」係冇辦法用拼音輸入。
亦即係話，要學到拼音一定要學識「國語」，
而倉頡速成，只要你識寫個字點寫就會打到。

所以倉頡速成其實係favour所有識得漢字嘅人，
唔需要一定識講「國語」先打到字。
咁樣對不同民族（包括香港）都有好處。

咩呀無問題喎
係你唔肯接受唔肯去學喳嘛
社會無民主咪去遷就接受囉
我地以前咪一樣咁捱
賴地硬

汉字屋

中中=川

另外殘體字，我屌你老味

D口語字搵到痴線

樓豬冇讀過書
幼稚園到小學冇學筆劃

用iPhone搵字好煩，由速成左打倉頡

撐=手手

如識香港都用注音/拼音 呢啲輸人法

挽 甘 梨 呢啲5p字應該一街都係
應該會有其他更加嘔血嘅字詞被創造出嚟

揀錯相sorry
不過清好中point
有音先有字
有字先有筆順
反而粵拼同筆畫俾人屌到仆街
咁既然都用得扭曲拆字嘅倉頡速成
唔爭在用埋支那字

九方比狗用
汪汪汪

總結：樓主唔識打字

你慢慢用手寫

睇人啫，手速慢識打倉頡仲慢多幾倍

掌心雷岩樓主用

大部分字既筆劃都知，不過我又唔係所有字既筆劃都係跟足標準，中文常用字幾千隻字，你幼稚園到小學會學曬？你唔洗學其他野？我唔係好信

啲台仔成日打一堆同音字

yuu最好用

有時同一筆會用唔同碼好on9

速成撚已負皮

如果大部份字都記到位一定係速成快

我串apple鍾意講個e字先跟住p l a p

想知樓主呢堆野點打嘅

用開gboard廣東話輸入法 又可以連打

由ICQ年代開始, 20年速成經驗, 點睇?

點都好過支式拼音

咁你發明咗一種符合你要求嘅鍵盤輸入法未?

樓主冇學過筆順？

事實真係好用
係啲廢柴學唔成發脾氣啫
細個玩online game學

套用樓主個邏輯應該所有拆字/筆劃類既輸入法都唔應該存在
從此只有拼音

太多 exceptional rules

屌速成唔係小學就教咩
定係樓主小學唔係香港讀

語音輸入仲快

真心問
除左手寫同語音之外
有咩輸入法係有唔同標準?
九方 筆畫更加
拼音都假設全部人用同一個方法拼音
另外 你可以自己研發一隻岩自己既輸入法既
冇人唔比你做

讀中學時期我有個Miss都咁同我講
但佢有次企我後面睇完我打字整份嘢嘅速度
佢自己都轉咗用速成

另外打機學打字真係最快....
雖然打嘅字嚟嚟去去都係嗰D , 但拆得多 ,解得多 打其他字都會變快

常用字就可能係速成快 始終倉頡大部份字都要打多過2個碼
但倉頡好處係可以盲打

筆劃，雖然筆劃次序有時都會撞板,不過感覺比倉頡速成更有規律，而且真係唔知某個部分點打都可以用萬能key

打拼音唔撚係全世界同一個標準?
你會發左第二個音?
香港人由細到大都冇學拼音，夾硬用拼音打字咪仲撚難

當直寫唔係亂嚟而係真係有咁嘅寫法

大部分字既筆順都明

其實倉頡都有得萬能碼
同埋都唔係冇規律跟
邊個筆劃寫先未邊個碼打先
打開熟咗就唔難用啦
又冇反人類咁誇張

同埋反而唔係速成先最唔理筆順?
你知道左/上邊咩形 最右/下邊咩形就打得出
點寫出黎唔會理你

係九方同筆畫先有你講既問題

難道拼音你可以唔跟聲韻母順序都出到你想要既字?

其實你有冇諗過係你嘅問題，筆劃個個唔同都up得出其實有冇可能係你自己嘅世界無規律唔係拆碼無規律，另外倉頡都有萬能key，鍵盤Z/重就係

事實係速成倉頡要學
大陸拼音
台灣注音， 甚至筆劃
其實都唔需要特別去學
呢個先係一個輸入法嘅原意，就係方便人

連登仔唔需要自己識就打飛機
你對比返其他嘅輸入法，速成倉頡係難
而且有啲字拆字係唔make sense，冇邏輯可言，只係死記

新速成先on9，啲位會成日轉，你打得多嗰隻字會愈排愈前，冇得用記位既方式黎打字，隻隻字都要望下係邊行邊個

清，從來都唔係根筆劃順序
由上至下，由左至右，由外至內

倉頡不知幾好用。

你都戇鳩
用緊拼音覆你

台仔同班大碌撚都成日有同音字啦
印象深啲有台仔嘅血輪眼
大碌撚嘅藥丸 河蟹 麻痹咁

真心咩
筆畫唔係「每一劃同咪順序都係一樣。」
用你個名個優字做例子
筆畫你成隻字都要記住係咩形
我速成記得企人邊同最底有個又字就已經打得出

加 一， 雖然倉頡同速成有時都唔啱筆劃去拆字。

尤其是尤字呢啲，不過大部分順序都係同細個學寫字啲筆順差唔多。起碼易用過以前電話啲筆劃輸入法。

其實我又唔係只講筆順，我都有講到每一筆既劃法，例如「我」既第一筆倉頡速成都係要有小小曲線，而我寫第一筆都係劃條直線

你唔想學咪唔好學囉 咁多嗲把撚 屌你老母臭閪

成日都有人屌「因該」、「再在」不分

打多d機咪識囉
洗撚刻意學

你所指既唔需要特別學只係注音拼音本身已經好似英文phonics咁納入左當地課程
而倉頡速成去到高小電腦課程去教你拆字
唔使特別學既話我唔會睇唔明注音啦
拼音都係你學識拼音先識用

你呢個邏輯邊種輸入法都一樣架啦

同意
同埋有時諗住連續打哂幾個字既詞語都成日出錯

公司機得新速，鎖左入唔到setting加舊速成

“（五）取碼順序方向～上至下；左至右；外至內

取碼時依循 由上至下
由左至右
由外至內 的方向，順序取碼。

以分劃字首、字身的角度來說，上面的是字首，下面的是字身；
左面的是字首，右面的是字身；
外面的是字首，裡面的是字身。

初學者必須緊記：倉頡輸入法並非按「筆劃」次序取碼，而是按著「位置」、依循上述的方向順序取字形。不過，「筆劃」偶然也會對取碼有幫助，因為我們平日寫字大多是按著上至下、左至右、外至內的方法寫的，有時卻完全不對。”

其實倉頡唔係跟筆順打，最後嗰段有講，係一般都會啱啲人就當咗係跟筆順，唔跟嗰陣就屌倉頡無規律，實質係人連規律係乜都唔知

我字第一筆係撇黎架喎
你寫錯走去怪人?

香港人想打拼音只有粵拼
但又有幾多人識?
中學都唔會教粵語
定係你想講普通話拼音做中國人?

蠢就認啦

利申小五小六時期玩ICQ自學完速成中一自學埋倉頡

乜撚嘢食飯飲湯啊 由細學繁體字都係有筆順嫁啦字都未識寫

l同h個撇唔同架

熟哂
同易唔易學無關係

//假設所有人都係同一個標準，都用同一個方法寫一隻字，每一劃同咪順序都係一樣//
一個字既筆畫本身就有規範，而suppose每個寫呢個字既人係會跟，所倉頡係個咁既rationale到誕生係好自然既事
你可以唔跟，但係你屌柒跟既人反人類真係好肉酸

呢鋪支持樓主
用倉頡速成都 on9
我間房個setup

樓主自己唔跟筆劃寫係度賴地硬
一開頭入黎仲以為講緊亂鳩黎既打法
咩凹凸之類

有邊個輸入法唔係

拼音都有問題呀
韻母要順序
要打聲母先

禁對樓主嚟講英文日文果堆都係反人類

落後還落後
拼字出錯率的確低過拼音

你係咪搵唔到嗰啲字

講快一定係倉頡

呢個post 可以作為一個好例子
去描述論點（倉頡速成反人類）同論據嘅重要

平時啲post 會話佢「拆碼on9 」就幾百正評
樓主就用「跟筆劃拆字好on9」做論據，即刻幾百負評

批評好易, 但你呢d 廢物講唔出點改善

樓主先似係反人類多啲 咁簡單都唔識用

cls 小學老師冇教你筆順咩？
中文字既筆劃順序就係有一個標準，人人都係咁寫同要係咁寫
你唔屌鳩英文一定要果種串法？
點解egg 要寫完e 先gg 呀？寫geg 咪一鳩樣咁呀？
cls!

仲打字做咩返去用手寫板啦

我都係用倉頡，都知佢嘅拆碼方法係有自己一套邏輯和順序。

但不妨我屌佢順序同寫字嘅順序唔同，我又唔係屌佢無一套順序。 你可以整套輸入法同寫寫字方法相法，都係叫有序，但唔代表唔反人類/唔跟筆順而導致額外不便。

咁係個輸入法問題/打字條友懶姐
有得揀字既話點會同音照出

好尷尬中二病
推

筆劃有咩問題先
由細到大都係一套筆順

其實應該普及粵語拼音輸入法仲好啦
可以令啲人讀返啱啲音，又容易學，識講就好快識打

係有某啲字好明顯唔跟筆劃鳩拆既

利申打緊速成

全球講粵語既人有9成9都冇讀過粵語
好難推行

用手寫板啦，自動修正，你咩筆劃順序都得。

洗唔洗教你打倉頡？

打一個字要打兩粒key 或以上係on9
因為打兩粒key 就要跟規則次序，係反人類
撐樓豬

其實係不同輸入法都各有優勢

倉頡做到盲打錯字率低
注音得唔得先？
只係佢學習門檻好高

同理由細到大無學過注音嘅人
用注音輸入法咪又係好難入手

台灣人由細到大學注意，
香港人學廣東話係口耳相傳，唔學拼音
點樣比較？

係因為中國同台灣將拼音/注音納入左中文課程姐
香港如果拆字納入中文課程都做到一樣效果
唔關落唔落後事

其實你速成打常用字係快因為你已經背晒兩個筆劃之後個數字入腦

你試下打一啲比較少用既詞彙 應該會慢好多

講快一定係語音輸入

咁講我覺得筆劃輸入法其實有佢好處
起碼唔會話有執筆忘字嘅問題先
依家好多倉頡碼打得多就記左直接打 之後唔記得點寫

Btw 有冇得改返電腦個嘅字做 口日戈山

咪就係 左至右 上至下 外至內
會唔順？

冇記錯台灣本身都係用倉速先
以前windows中文得台灣版

你冇睇樓主講咩
佢自己唔跟筆劃寫係度屌反人類

本身華語唔同歐洲語言用拼音做字

一普及粵拼（只限輸入法）肯定個個都唔識字，
只係廣東話有九調唔會好似支那咁嚴重

我有塊舊手寫板唔要，可以送俾樓主
因為我60歲父母已經學識速成了

00後學寫宇係咪已經無筆順依樣野

鍵盤設計唔係用嚟打漢字 拆字嘅方法受到個鍵盤限制
唔可以將中小學個套 搬到鍵盤上
所以學速成倉頡係重新學過另一套拆字方法

最乎合我地中小學個套 的確係筆劃九方

自己廢又賴

樓主九方仔

唔鐘意速成太煩要選字打倉頡好正又快

唯一諗到既係佢左手係慣用手
由細到大都係自己寫

速成要揀字會慢，Windows/MacOS個排位又唔同
識打一定係倉頡快過速成

關咩事
我左手仔都係同大家一樣咁寫字

速成倉頡一執筆忘字就企左係到

弱智咪認左佢囉

呢啲唔係問題嚟喎 個字本身係咁讀
識讀隻字就自然會識個音 點會搞亂

英文都係，通常我由中間個字母開始寫

唔係

用得繁體字就應該學倉頡

由小學開始打倉頡
唔覺有咩咁反人類

全世界任何華語地方筆順detail 都可以有分別
剩係香港同台灣已經有唔同
發明倉頡嘅朱邦復先生唔係香港人，梗係唔跟香港中小學嗰套

12歲先黎香港讀書嘅南亞仔
中文DSE有4
但到依家手寫中文字都係唔跟筆劃 係畫隻字出黎

利申 用手寫打呢段字 學唔識速成

釣魚大師

講到英文冇特定串法咁
你打粵拼都係同一個拼音，九方都係同筆序

粵拼好就好在唔洗特別學就用到
最多咪學返啲聲母韻母 重要唔多
我一開始學粵拼都冇咩困難

新速成係唔洗數字選字
電腦係資料庫到揀
資料庫無
就要慢慢選字教電腦
慣左打字快左 同少d失誤

你身分證個中文電碼咪仲難

睇黎你嘅英文都係是Q旦串嘅,自己覺得啱就得，係唔係？

用老倉，打字可以同語速一樣咁快

咁去到其他電腦咪用唔到？

問作者囉，或者你返個

但係拼音就唔好撚提喇

到時搞到中国人咁a讀成「啊」就毒害下一代

小學無學好筆劃？

都係九方好

樓主廢撚到

倉頡撚揮手
小學已學識
心諗有幾難學

依家啲輸入法你只會記讀音
打倉頡你起碼要理解個字點寫
成日屌支那無文化
呢啲真正有價值嘅文化就帶頭屌佢
仲好意思講文盲輸入法先現代先進
連登真係充滿傻鳩

識個音係一回事
識得點拼係另一回事
廣東話你識讀識唔識拼?

細個學倉頡直接打完咁多個碼揀都唔洗揀就出到個字好爽
不過拆碼好麻煩又難記就放棄左轉用拼音因為識讀就打到唔洗死記
依家新一代用咩輸入法多？定係唔識打？
我有個98年中學同學淨係識手寫同語音

倉頡先真正學到拆碼

利申 先學速成後倉頡

可以匯出匯入txt
入面係 詞語同次數

我有fd 真係用粵拼
不過佢係CBC

筆劃有規律有邏輯
實在係唔需要每隻字學先會識

你唔係文盲就係弱智

gwong dung waa

拆字都未識拆

原來你識粵拼
只能夠話
拼音係要學
PICK UP到幾多就睇你幾多歲學同你能力如何

一定係語音輸入最撚快

重點係
倉頡都唔撚係跟筆順
最多咪話跟上下左右內外

連速成都唔識就咪叫自己優才生啦

幾秒用倉頡打完呢句
利申打咗九年

係, 政府工考打字用唔到

一諗到樓主要用手寫板逐隻逐隻字開post就覺得好笑

勁舞團時學，打到而家十幾年

樓主用手寫字果陣係咪都有自己既獨特方法
係咪由下面寫上去

樓主細個冇學岩點寫字

識打倉頡根本可以合埋眼打字
仲要可以打得好快

利申打咗廿年

速成撚
用咗14年
就算用緊手機速成打字都可以60wpm
用keyboard打可以90wpm以上

認同倉頡快過速成
但用咗咁多年改唔到

學個倉頡都咁大錯折
巴打應該有小小弱智
建議你早少少睇個醫生
應該有傷殘津貼

我諗其實只係識倉頡嗰啲人慣咗打倉頡
況且香港主流係倉頡
返工一定係打倉頡 速成
冇咩理由特登學去粵拼

而家就希望唔識打字嗰啲
學唔成倉頡去學粵拼
唔好走咗去打支那拼音

因為手指放啱位就ok

有時唔記得Proofread咪出事

而家我都只係講緊呢啲touchwoods

岩
新速成堅on9

筆劃先係最合理既輸入法

數學科比我既感覺就係假設所有人都係同一個標準，都用同一個方法理解一個符號，每一劃同埋順序都係一樣。呢種科目方法就好似係迫人用最傳統既標準(又或者係最不合時既標準)去計算，就好似有人鐘意食完野先飲湯，你就迫佢飲完湯先食野。

同埋呢種系統就係將計算複雜化，將符號定義成特定數目，每個位代表幾種進制，我真係睇到都唔想學。

樓主以為全世界弱智
點撚知佢自己先係弱智果個
咁咪反人類

講得岩，不過連登仔會唔開心

速成打得多背曬可以一秒打5隻字
dv4yg1of3nm5oa7

係，我寫字全部由右下角寫起

Mac同電話個順序都唔跟Windows啦

總要有人開發一套輸入法，然後市場自然會物競天擇咁發展出一套已經算係最好既輸入法，當一個輸入法可以發展咁普及到咁既地步，其實已經證明倉頡速成係對絕大部份人黎講已經係最好既輸入法。

活字印刷最好，唔洗拆字

筆順錯係你問題，叫你小學老師教

由左至右順序

倉頡先係最易打 又唔洗記no.

垃圾

先橫後豎，先撇後捺
小學都有教

睇怕樓主都係用拼音
姐係垃圾00後

所以我而家都開始學返倉頡
返工用windows屋企用Mac成日都要揀字好煩

屌你 打個幾隻字都厭麻煩
速成咁易都話難
建議你以後寫字算啦

倉頡唔需要識筆劃，因為佢都唔係跟筆劃，你只需要識分上下左右內外就得。。。
如果你寫字係因左到右寫我無嘢好講，如果你係由下到上bit個字出嚟我服咗你

Sor 係由右到左

［red]嫌[/red]

你呢種新人類用番voice typing 啦

電話電腦有語音輸入
唔識自己打粒字出黎無問題既 一般情況下

常用字一定速成快
背撚左

樓主都幾戇鳩

弱智個智你由日字嘅右下角寫起？

唔好遺忘咗台灣注音

用拼音輸入法識讀音就會識打
用速成倉頡唔記得隻字就打唔到
如果打打下有字有隻字唔識打，其實幾影響寫作思路

我小學學倉頡係咪唔同年代

上連登勿認真

就係因為個個唔同筆順所以咪要創造另一個system e.g. 倉頡 速成 粵拼 普拼黎比全世界跟 統一返個標準囉
Btw屌你唔撚屌埋拼音撚 剩係屌倉頡速成 是咪戇鳩？

佢係唔識寫字

懶就懶啦 打字都話麻煩

問題係你嘅文字唔同其他語言咁係用音拼出黎
好快香港識寫字率就可以追上支那

大部分口語字用注音都打到出嚟
利申：用開注音同粵拼

最易學同同速成咁快係九方
如果係window 內置，就真係無得輸

手機打字速成快啲 電腦打就倉頡快啲
利申:兩種都識打

字都唔識寫學人叫優才生

日日用倉頡覺得無問題喎。

倉頡識寫字就打到喎..
你要靠背咁係因為你冇了解過個構造啫。
如果啲字碼都叫背，咁拚音注音一樣要背啲羅馬拚音同注音碼啫。咩捲唔捲脷／聲調嗰啲大把人打錯添啦，錯到直情錯字當正字咁用／當成搞gag去掩飾個問題，好多台仔因為呢啲同音字壞習慣搞到正字係乜都唔記得。

咁想問呢家筆順先後有咩野咁不合時宜
或者你邊到學左與我地個套完全唔同嘅筆順
如果原因係因為你以前上堂唔留心
真係會好似啲傻系學唔成英文
就屌下英文grammar 麻煩咁

你咁講中文字本身就反人類啦，好似英文咁26個字母砌字最好啦
你有權選擇唔用，人地設計出黎唔係比你呢種人用

常用字就記到姐，個字少用啲都有排搵
四五頁字仲要有啲根本唔會用到嘅字放喺前面
搵撚死人，你撳到嗰都未必搵到喎，睇過龍又要由頭搵過

拉
垃圾PO
咁都反人類你本身既存在就已經反人類
弱智樓主

倉頡幾好呀

你口中既合理樓主都係覺得反人類
點睇

咁係你on9
你不如話你打英文都覺得難
因為你Apple係寫開p先
智障無謂周圍同人講

建議樓主用手寫書入法
你想倒轉部電話 再倒轉寫都得
任你玩

講到好似其他輸入法每個人打出黎會有唔同咁
你用筆劃用九方用支那注音咪又係個個人都一樣

你不如話點解拼音一定用同一套音標, 每個字一定要咁發音, 唔比有口音?

可能佢未來人, 未來AI輸入法可以學到每個人都唔同貼身標準.

up乜9？
完全聽唔明

打得多就會記到，倉頡友係唔明我哋呢d速成友打得好撚快好撚熟嘅感覺，除非真係好多生辟字

我雖然唔係特別快，依家平均120cpm到 (全盛期140) 但覺得已經夠用，基本上平時會用嘅都記得 (打得多就記到) 有時同大陸人講嘢，連d殘體字嘅位都記得 (當然要狂禁空白 一定慢過倉頡) 不過整體嚟講都係速成快d

我覺得如果可以做到類似支那嗰種首字母快速輸入，一定方便好多

例如 打香港獨立 可以直接打hgdl
打中華民國=jwmg
咁打字一定會快好撚多

連拆碼都唔識，你都幾撚廢

你有能力改變嘅，咪自己寫一種輸入法令全世界打中文字嘅人都跟你
冇能力改變嘅，就收收皮先，檢討下自己點解咁多人學得識但係你就學唔識，淨係識喺度怨天尤人

好L好笑

樓豬今年幾多歲?

btw我係講廣東拼音，如果用倉頡模式都唔係唔得，我依家電話個速成都有呢個功能

例如 打中華民國 係打 ltrw因為華係t開頭 民係r開頭，etc
但咁樣等於二次轉化 拼音始終係最直接嘅方式，唔使特別用腦轉化，倉頡碼就要，所以都冇咁好用

希望有人會整呢種模式嘅廣東話輸入 (不過要用廣拼/耶魯/政府拼音/劉錫祥方案，絕對唔可以用粵拼，粵拼基本上都係要二次轉化，佢哋嘅j=y﹐ z=j 完全唔符合香港人習慣

唔識打字咪講囉
利申：倉頡撚

換倉頡啦屌
有速成底好撚快精通

最快係速成
因為每隻字平均編碼比倉頡少，但前題係要記得晒所有數字，呢樣普通人冇苦練係冇可能做到，所以業餘會係倉頡快，如果去到比賽級數就速成

9成00後啦屌
90後多數唔係倉頡就速成

癈你就癈啦
我呀爸退休大半世人未掂過電腦都自學得成速成

利伸: 倉頡撚

「廴」[jan5] 部同「辵」[coek3]部，正常應該最後先寫，倉頡速成都係就咁左至右

咪唔好學
冇人迫你

唔係戈口一咁應該係咩
驗下腦睇下人地個理論係點拆
有好多例如先拆大份之後細份(如果有兩種拆法的話)

其實倉頡都唔係完全跟筆順
好多規律以外嘅例外

換電腦換system 等gg

有D野真係要跟返標準既
定係你疴完尿先隨褲?

寫字都唔識咪撚學人用老倉啦

個世界總會有班人自己做唔到某d野
然後就會話嗰d野好不智又剩

點解決速成打口語字問題

你咁講即係中文本身反人類je
都係ga人人母語用英文我支持ga

借位問一問彥
百思不得其解點解第三代倉頡拆做 卜竹竹竹竹
温->水日月廿 係因為電腦字以前右邊個日會變寫做水+囚+皿

利申倉頡撚 一分鐘85個字

用開google translate個廣東話拼音

可能佢記哂要拍幾多個space
再唔係就要打英文 d ge ja

Google粵拼好好用
耶魯拼音幾正

都係打緊速成覆你 利申18年速成撚

最唔反人類既方法咪用語音辨識
Google都有八九成準，還可以啦。
Apple個準確度就差d

齋睇 "拼音" 呢兩隻字就覺得好支那
我理得你廣東話拼音乜柒
中文字係象形文字黎架屌

讀書冇好過筆畫順序咩

利申：倉頡撚
中學個陣用左一個暑假學識，痴線到睇曬食本倉頡拆碼書黎試解碼。
但其實黎黎去去都係打個堆字，熟到講某隻字跟本個腦已經skip左拆既過程，就咁打出黎only

windows 用速成查倉頡。中學一個月速成上倉頡。

講馬師

假設所有人都係同一個標準，都用同一個方法寫一隻字，每一劃同咪順序都係一樣
重新由幼稚園讀起啦

土身土長香港係無人會識注音

你計下你打「嘅喎哦嘅啲喺嗰」要幾耐？

玩台狗個種注音輸入法就會 再在 分不清
到時仲撚多5p字出現

覺得速成狂㩒空白好L煩

利申：倉頡全盛差唔多200

速成幾好用

同意

我有時反而係靠倉頡碼係個腦到執返d部位，先記得隻字點寫

現發經已早一我
類人反係都右去睇左由友班
岩得講你

利申；屙清哂啲屎先食飯

屌你殘體狗

如果要鬥快
倉頡撚速成撚一齊拎住編文章打出黎
馬上就會見真將

速成快係快在你記得你傾計/工作上常用嘅字咩位
但倉頡係快在無論要打嘅字常唔常見/常用
你都可以即係打出黎唔洗晒時間搵字

熟咗倉頡根本唔洗晒時間拆碼
唔存在未打過要諗呢個問題

絕對係

以前明明速成都俾人笑 依家速成打都已經好好
速成倉頡個拆字準則係 上至下 左至右 外至內
筆劃唔係每隻字都影響到喎
圍<如果跟筆順，呢種字速成如果一定係”月一”啦
纖<呢種就真係因為筆順令到個碼係”女一”

中國拼音 我口寫我手 好方便

纖字個例子 自

我打咗十幾年都記唔哂
平時講野會用嘅字就記得嘅，但記得嘅點都係佔小部分囉，一上網搵野就要係咁搵字，所以我成日想轉倉頡，但都係遇到唔識打又用返速成

佢唔止係唔識打字
直頭係連字都唔識寫

倉頡（同速成）一向唔跟筆劃

自己用得舒服咪得囉 做乜撚野姐 成班係度斗自己用個個有幾勁

識速成 想學倉頡 有冇秘訣

唔識咪用語音囉

香港啲電腦通常冇呢個問題，有個香港字庫嘛

心同手先難
一唔識打就試呢兩粒

之前就係見啲人打倉頡快過我打速成...
所以先苦練倉頡

而家變摩打手打字快過新速成

仲要去任何電腦都係一樣速度

倉頡跟本唔跟筆劃

速成撚留名

嘅、啲，嗰呢堆你打熟打慣記得Space到去邊頁第幾個字已經打得好快，何況本身又唔係Set到咁後要你Space足咁多野

寫中文字從來都要跟筆順！唔係畫公仔！

所有輸入法都係咁㗎啦

1. 你肯定呢個支那網啱筆順?
2. 倉頡/速成係拆字型，唔係筆順

樓豬係屌緊中文，唔係屌緊速成倉頡輸入法
我幫樓豬修正一下個po

中文比我既感覺就係假設所有人都係同一個標準，都用同一個方法寫一隻字，每一劃同咪順序都係一樣。呢種文字就好似係迫人用最傳統既標準(又或者係最不合時既標準)去寫字，就好似有人鐘意食完野先飲湯，你就迫佢飲完湯先食野。

同咪呢種系統就係將文字複雜化，將字分拆成幾十個筆劃，每粒字代表幾種筆劃，我真係睇到都唔想學。

其實樓豬係咪文盲黎

一睇就知樓主用開語音輸入

用緊六碼筆畫輸入法，
我認為係最啱邏輯而且只要你識寫就一定識打嘅輸入法，
不過真係好少人用，
如果可以多啲人用個字庫應該可以再豐富啲。

唔識用倉頡既on9

暑假嗰陣返intern先慢慢學速成

普拼快好多

著名例子（舊版倉頡）：
兔 = 弓山戈
免 = 弓日竹山

重有好多反智嘅例子，但一時諗唔到，當年打極都打唔到個兔字嬲到而家

樓豬學唔識打字 特登諗個藉口比自己 好鬼反人類

有啲字係拆得奇怪，但係試一兩個拆法都會打到隻字

竪撇計中，斜撇先計竹，係你未分清楚啫

其實我認同 學粵拼啦
利申：唔識倉頡/速成 狗方 > 普拼 > 粵拼

初哥難打嘅例子有：

凹凸
曱甴

麻 同嫲

唔gur 咪自己發明個中文輸入法囉，糟乜Q啫

尸口中月
人弓火
十大心
田卜戈

用mac機死都要dl返yahoo速成
利申20年速成撚

啲邊嘅拆字規則係要時間捉摸

例子仲有：
多爹
每海

你廢姐

電腦我用速成，但手機我用筆劃，因手機顯示鍵盤太細，用速成好慢 !

有時快到部腦或者keyboard 跟唔上呀

或者錄音

第時有小朋友一定教佢用速成
屌人都屌得又快又爽
做野打字快又做得快啲

利申 玩online game學速成

你條死藍屍咁撚廢用九方架？

其實廣東話輸入法都有好多套方案
其中一套係粵拼
仲有耶魯拼音 同平時港女打嘅火星文其實好似

你都戇鳩
中文字根本係有標準筆順
雖然倉頡拆字有啲係特別無厘頭
但基本上都符合規律
你唔識打代表你冇心學/蠢

鬼都係一樣
拆咗好耐原來係竹戈

無人用啊收皮啦你

同碼字太多 九個音啊
搵死人

樓豬唔識打字姐
關咩反人類事

以前舊登速成俠好似240cpm
都係睇你點睇，掉返轉諗打常用字都要打5個碼都會覺得麻煩

有咩咁難

以前個個都打速成架啦

你用咩輸入法都係跟返佢地個rule, 有咩反唔反人類？
利申倉頡撚

win10個速成係好差，唔叉住電就勁疾，所以我都頂唔緊，dl咗yahoo台灣嗰個嚟用

dl返舊ver就得

你都戇鳩
用緊英文覆你

有冇首字母連打嘅功能，冇嘅話都係好撚慢

我無聊會寫下文
好多都唔係常用字，一變速成就煩到仆街，又無可能隻隻字記住
㩒多幾次空白+數同打5個碼唔覺得有咩分別

所以都係睇人囉，好似我呢D冇咩文學氣息，當然唔會成日用到生僻字，我諗打開嘅字都係嗰一千幾百，打得多就會好撚熟，當然打香港字的確係幾煩嘅，就算打得多記到位都係咁話

如果好似你咁，當然用倉頡更加好，講到尾都係睇人，打常用字多嘅就速成快，打生僻字多嘅就倉頡快，唔需要爭嚟爭去

鬼係複合字，倉頡有九個複合字要死記，兔先係真點反智

倉頡真係好撚好用，感激我媽當年迫我學

當年跟 蔡劍南 學
佢套拆字理論好正
而且嗰陣上齊曬當仲可以退學費

唔係 手竹一卜 咩？

下 倉頡係睇文字結構再跟規則組合架波

以前打機屌人老母屌屌下就識
而家個keyboard得返英文字都照用到倉頡

連登越嚟越多人用拼音打字

而家中小學支那化, 統一教拼音. 倉頡速成好快絕種.

溫=水田人廿
温=水日月廿

彦就唔知

彥有人咁答

速成考你背野能力

呢個真係超戇鳩
第一次打唸勁耐點解係手火月手唔係手火月竹
之後先知佢係用撑嚟拆

我用語音輸入法，打字收收皮先

語音啦仲打字

所以更加應該學好倉頡/速成
唔可以比支那滅咗廣東話

其實倉頡唔算太難，打得多就識。仲有係倉頡主打識寫就識打，台灣注音係小學就教，點同。台灣有注音倉頡同時仲有堆大易行列，不過香港就倉頡獨大，因為微軟早年簽到免費係Windows 內置。

打左20年速成 唔明有咩問題

真心, 倉頡了解左個拆法同rule, 要學其實好快. (前提你要識寫個字), 之後就係練習同記埋個十幾二個難字同變體字拆法. 而且速成可以查返倉頡碼, set好左黎學就好快. 而且中小學生學習能力最好既時間學倉頡係最易。

特別係中小學仲需要大量hand writing on paper , 現今成年人執筆寫字機會因為電腦普及而大量減少, 要成年人學倉頡速成同殺左佢地無分別.

不過中小學而家全面支那化, 直接教支那拼音同拼音輸入法, 一條龍服務. 唔會比機會你學返倉頡架啦.

Icq 1.0 年代 ， 每日打兩個鐘頭報紙 ， 一星期巳經學識 ， 倉頡

呢個post真係睇晒支那人啲奴性

我用注音

學曬匪拼都唔會用倉頡。

匪拼仲要先學識匪語先識打個字, 潛而默化消滅埋廣東話.

所以我係用速成+粵拼來啦
粵拼用開劉錫祥方案

十幾年冇寫過字, 有時打速成都執Key忘字, 唯有用粵拼執漏 <---
速速速速速速速, 速速速速速速粵Key粵速, 粵速速粵粵粵粵
就好似以上呢句咁, 我都轉左幾次IME, 有D字速粵都打到, 通常就睇之前一個字用緊咩IME, 速:粵大蓋8:2
不過唔影響整體打字速度, 基本上都記得space+排位

個人認為筆劃最好用同最易上手
不過唔夠普及

好少見香港人用注音

党最鍾意你呢種人

台灣人，我不是香港人。
從小就用注音。

唔止消滅廣東話
根本拉低埋香港文化水平
依家啲學生哥，文筆唔通順，語境錯到離譜
行文好似支那啲「翻譯」風格咁
三行都寫唔到一句句子嘅中心思想
仲要愈黎愈多半文盲
錯字別字離譜到

吹奏倉頡同話721勢均力敵一樣on9

未有smart phone時代既手提電話相當普及.

2樣野有乜關係? 點解要拉埋一齊講?

倉頡會快啲

5個主流手機中文輸入法：速成、倉頡、拼音、筆劃、手寫
手寫技術門檻最低，字跡唔太潦草就得，但速度亦最慢
筆劃同手寫差唔多，但每劃用一鍵代表左，輸入速度有少少提升，而且大部分唔使打到最尾一劃就出到字
拼音分為普通話拼音同粵語拼音，普拼就算熟拼音都會彈一堆同音字，揀字比較浪費時間，如果普拼聯想字詞功能做得較好應該做到只用聲母打一組詞語
粵拼就真係考功夫，要分辨常用字嘅九聲同聲母韻母都唔簡單
倉頡雖然要專門花時間心機學習，但係拆碼系統有效融合到中文象形字特色，而且大部分字嘅編碼可以一一對應，並限制於5個碼以內，熟習之後相對其他傳統輸入法速度應有大幅提升
速成進一步簡化倉頡拆碼過程，由5個碼減為2個碼，然而問題同普拼一樣，㨂字比較浪費時間，當然如果背低字表排列嘅話可以進一步提高輸入速度
倉頡對於個別中文字嘅拆碼可能比較奇怪或者欠缺邏輯，但整體上唔太影響輸入速度，我到目前為止都覺得用倉頡比較舒服

台灣人用注音就方便。

唔識用倉頡或速成就賴呢樣賴果樣

利申: 以前用速成, 而家轉左用倉頡, 返唔到轉頭...

倉頡駛乜吹奏，方便又唔駛錢又可以快速輸入到中文就有人用啦。倉頡最優勢係唔駛揀字，打中碼就出到，係近年個輸入方法變左一路打佢就一路出字，有少少混合左速成。（速成係MS 攪出黎。）

應該說好處是不用特別學。
但速度方面就未必是最快，
有些人會用倉頡跟無蝦米輸入法。
我曾經想學倉頡但最後放棄
好像老一輩的比較多人用倉頡。

老一輩經歷賈付費買中文電腦的，有大易行列揀，看你當年相中那一個，如果是Windows 大行其道年代的，多數用注音/倉頡，因為免費的。我就係學生年代學校還是386 Windows 3.1，教用倉頡的。（當年住我隔離的姐姐用內碼輸入法，她才是背誦天才。）

速成要揀太多字=慢同出錯率高

好處係識速成就大概知啲字點拆

迫自己改用倉頡兩星期就上手

但電話嘅都係5筆最快，冇肥手指問題

無文化真係可怕
樓豬以為自己眾人皆醉？

五筆的反而唔識，以前見人用Nokia 3310 個批打中文超快。

打速成嘅人會變晒做
既wor我d係個，仲又左同野
睇到都眼痛
最慘係玩爛晒啲AI
依家成日用dictation/ suggested word
都係出呢啲速成錯別字
要逐個搵出嚟改返勁煩

筆劃邊有可能同手寫差唔多
筆劃極其量都係慢過速成少少
快手寫差幾皮

兒燈？
傻系先唔識打字

5筆就係隻字點寫就跟筆劃打
係最唔需要學習嘅打字方法
但前題係你寫字要啱筆劃
經歷過未有smartphone年代嘅老嘢
好多都識打
因為以前電話得呢個方法打中文
真係幾快㗎

唔一定，語音錯字多
你返轉頭逐隻改都好嘥時間
同埋冇私隱都係另一問題

你入岩曬又係唔駛揀字。

咁你慢慢用手寫版喇喎

倉頡同殘體+匪語唔相容, 唔係吹奏倉頡, 而係倉頡係反支那中文入侵既一大工具.

樓主學唔成倉頡速成廢就廢啦，我由細講英文大，中文係第二語言都識得用速成同倉頡打字
利申：用緊速成覆你

記晒筆劃同常用字用NOKIA打咪快d.

直接廢除中文字啦

樓主asso仔 大家體諒下

唔用速成咁用乜春?

所有中文輸入法都係咁嫁啦even 手寫板都係

支那呢幾年狂推拼音, 亦都係幾十年前吹過廢漢字, 有一日直接用XYZ都唔出奇.

識用倉頡唔代表倉頡冇缺點
錯哂重點

任何輸入法都有缺點架LA, 咁同鳩UP有乜分別?

倉頡叫做現有最善用中文特質既輸入法. 你其實想表達D乜?

支那文入侵同輸入法關係唔大
佢只需要控制媒體、教育政策就得

粵拼唔一定要打聲調㗎喎
其實有正常中英普語言基礎嘅話
一個月應該打到大部分常用字
用緊小狼毫 RIME, 真係唔識可以即刻用普拼/倉頡反查
優點係口語覆 Message 超快
同埋可以改善埋講廣東話懶音
同埋香港人講廣東話 唔識聽就返鄉下

你唔去講倉頡優點，而係話自己識得打速成好叻叻

即係廢話

竟然連識得打速成都好拎出嚟哂

又唔係我話識打速成.

倉頡優點呢到好多人講, 我都補充左要識繁體先識打倉頡, 保留到中文最大特點, 同埋SIDE反支那匪語拼音既功能.

你仲有無補充? 想講乜疇缺點? 找方法改善?

倉頡比筆劃好就係唔駛跟筆劃順序，因為唔係人人寫字個筆劃順序都正確。

自己唔識用喺度嘈

倉頡都有自己既RULE, 個RULE除非新版有執過比D常犯錯既組合都出到個字, 否則其實都係要正確先出到個字.

筆畫唔使識寫岩晒個字, 識岩頭幾筆都可以找到個字. 反而倉頧你一係識晒個字先識拆碼, 一係靠背碼, 或者速成拆頭尾.

其實香港人用粵拼同樣方便
問題係香港過去太唔重視自己語言
普拼個個都一定學 但有幾多人細個返學會學粵拼

粵拼係教育政策唔推.

香港一直比中文學校個套分左書面語(匪語)出黎做評分準則. 結果推唔到我口寫我手既粵語同粵語拼音.

呢個話題要由教協同司徒華呢條共碟開始由港英時代講起.

根本我地講粵語就係由父母輩學返黎，是否必要去學拼音我就唔知啦，不過倉頡係針對識寫就學到啲點係方便左港澳人仕。

倉頡係要識繁體字先學到.

其實台灣都有速成輸入法

我無講過殘體字用倉頡喎，發明倉頡個位朱生台灣人會識殘體字？？

九方都勁 不過佢遲遲唔肯賣俾m$ 又唔肯open source 人地整個clone open source版佢又要告鳩人

我完全靠死記
打打下打得多就識打
利申 識打速成唔夠3年

我補充者.

所以得港澳特別會用, 因為香港人粵語被成個教育系統刻矮化.

打英文囉

語言由邊度學其實唔係理由
大陸小朋友會學普拼
台灣小朋友會學注音

樓上講得啱 係教育政策存心扼殺我哋嘅語言
所以最近民族意識開始抬頭
先多咗人推粵拼輸入法
我都係當時先由普拼轉粵拼
發現之前用普拼打廣東話有幾 On9

倉頡唔係唔好 但唔適合所有人
粵拼都係

以前英國佬，今人北方佬。

筆順都反人類。。你打英文唔通又係中間打起咩

狗方真係唔差 特別係可以一手打中文 一手打英文
但就係呢隻吸血鬼
令我當年情願轉普拼都唔買佢
屌佢老母電話 Reset 咗就要買過個 License

以前英國無特別限制中文教育, 反而信錯班共諜, 阻礙本土香港中文既推廣.

但今時今日支那共匪就要正式消滅廣東話, 普教中, 之後下一步5年內廢繁體, 直接殘教中.

快慢唔係用平時打開嘅字黎計

係要任何字都打咁快，拎份蘋果日報黎打就知速成慢撚過倉頡成條街😌

用詞語

所以我而家都仲係用緊筆劃，連電腦都係，特登裝筆劃

起碼係合邏輯同user friendly，識筆順就識用筆劃

倉頡速成嗰種唔合邏輯又要靠死記嘅輸入法真係唔多啱我，其實一直都覺得倉頡速成要花好多時間學仲要學識都未必快係極唔user friendly，世界上極少有輸入法係難到咁要特登學好耐

不過香港人又無學過粵語拼音，電腦要用筆劃又要另外裝，手寫板又慢以前又未有語音，結果局用倉頡速成到而家習慣咗

台灣大陸因為識注音/拼音所以係無人會特登用倉頡速成依種咁難嘅輸入法，注音拼音user friendly好多，識讀就識打，邊個會同你學

不過係連登屌倉頡速成實大把人屌9你

邊度講都好 倉頡速成係有班死忠
一講倉頡速成唔好 佢哋就會暴跳如雷
不過公道啲講句 倉頡係有好多缺點 不過唔係樓主講果啲

不過中文輸入最快其實係普拼/雙拼/無蝦米
因為人哋係成句/成個詞語咁打

剛剛睇鄰國有個輸入法叫"亞偉速錄"
要用專用 Keyboard 但可以去到500字/分

唔係專業打字 粵拼我宜家50~60字已經滿足

倉頡真正學習係唔使死記.......唔好老屈. 當然死記都係學習既一種.

講真, 拼音你咪又係要學左同記左套標音先. 一樣有記誦成份. 唔知以為真係英文ABCDE咁識ABCDE就識打.